1899 a. Webruari kuu 11 päewal sai Ahja Wallakohtu poolt kirjalik lepping (Mõisamaasulase kontraht) kinnitatud, mis 11 Webruaril s.a. kolmes eksemplaris Ahja mõisa omaniku Arved von Braschi ja talupoja Juhan Raig wahel on maha tehtud ja mille järele esimene töisele Danieli No XXXIII - 10 taalrid 72 krossi - koha pruukida annab Jüripäewast 1899 a. kuni Jüripäewani 1900 a. orjuse ja raha eest.
Eesistuja as: H. Tootsi &lt;allkiri&gt;
Kirjutaja: Puusepp &lt;allkiri&gt;
